用M記嘅鹽自制成日缺貨嘅生理鹽水

自6月開始，次次去藥房都買唔到大枝生理鹽水，自制定帶出街又怕有菌，終於決定試吓用M記嘅細包鹽。

首先，生理鹽水大概係0.8% 到 0.9% 嘅鹽水，即100g (或ml, 因為係水) 入面有0.8 - 0.9g 鹽。

今日磅咗5包M記嘅鹽，平均每包係0.774g，如果只係外用清洗，每100ml 水放一包都好接近0.8% saline solution. 雖然M記嘅鹽唔係NaCl, 但外用叫做好過清水，而且就算畀人查，帶住包M記嘅鹽佢無得入你，自己喺屋企包一小袋鹽反而佢話懷疑你藏毒都得。

簡單黎講，500ml嘅蒸餾水加5包M記嘅鹽就得。

磅鹽結果如下：

從來唔知道M記有得攞包咁嘅鹽
淨係見過早餐長條型嗰種

幫推

我都係今朝食早餐時攞，唔只係咪新包裝，因為M記姐姐係畀呢隻鹽同同款黑椒我

係囉
我剩係見過肛門藥包裝果啲
#你點知的

M記鹽唔係咁嘅咩

你係啱啱攞，定舊相？
其實我攞嗰時個心都係諗住呢隻，但佢畀咗一包包嘅我。
等我下次試吓去另一間先。

轉左新款好耐啦

乾唔乾淨

好似唔錯

唔係純正既生理鹽水不如唔好用

仲食m記

其實distilled water咪得，點解一定要用鹽水

用蒸餾水就得
利申:護士

大家叫罷食之後都無幫襯過
唔知佢轉左款